<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data>
        <template id="contract_internal_layout">

        <div class="article" t-att-data-oe-model="o and o._name" t-att-data-oe-id="o and o.id" t-att-data-oe-lang="o and o.env.context.get('lang')">
          <t t-raw="0"/>
        </div>
            <div class="footer">
            <div class="row">
                <div class="col-2 offset-3 text-right">
                    <ul class="list-inline">
                        <li class="list-inline-item"><span class="page"/></li>
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>

        <template id="template_contract_reservation">
            <t t-call="web.html_container">
                <t t-call="add_real_estate.contract_internal_layout">
                    <t t-foreach="docs" t-as="o">
                        <div class="page" dir="rtl">
                            <center>
                                <h5 t-esc="o.name"/>
                            </center>
                            <p class="text-right">
                                انه فى يوم
                                <span t-esc="o.day_name"/>
                                الموافق
                                <span t-esc="o.date"/>
                                "تاريخ السريان" تم توقيع هذا العقد بين كلا من
                                :-
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>الطرف الأول: شركة ذى ادرس للتطوير العقارى</strong>
                                شركة مساهمة مصرية ومقرها قطعة رقم (15) القطاع
                                (4) التجمع الخامس-شارع التسعين الجنوبى-القاهرة،سجل تجارى رقم 134431ويمثلها فى التوقيع
                                على هذا العقد السيد/ عمرو محمد عبد الحى بدر بصفته رئيس مجلس إدارة الشركة.
                                <br/>
                            </p>
                            <p class="text-left">
                                (يشار اليها فيما بعد بـ "الطرف الأول" أو "البائع")
                            </p>

                            <p class="text-right">
                                <strong>الطرف الثانى:</strong>
                                <br/>

                                <strong>السيد /
                                    <strong t-esc="o.partner_id.name"/>
                                </strong>
                                المقيم فى
                                <t t-esc="o.partner_id._display_address()"/>
                                <br/>
                                يحمل بطاقة رقم
                                <t t-esc="o.partner_id.id_def"/>
                                صادره بتاريخ
                                <t t-esc="o.partner_id.national_issue_date_year"/>/
                                <t t-esc="o.partner_id.national_issue_date_month"/>
                                <br/>
                                <t t-foreach="o.more_owner_ids" t-as="chld">
                                     <strong>السيد /
                                    <strong t-esc="chld.name"/>
                                </strong>
                                المقيم فى
                                <t t-esc="chld._display_address()"/>
                                <br/>
                                يحمل بطاقة رقم
                                <t t-esc="chld.id_def"/>
                                صادره بتاريخ
                                <t t-esc="chld.national_issue_date_year"/>/
                                <t t-esc="chld.national_issue_date_month"/>
                                <br/>
                                </t>
                            </p>
                            <p class="text-left">
                                (يشار اليها فيما بعد بـ "الطرف الثانى" أو "المشتري")
                            </p>
                            <strong>
                                <center>تمهيد</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                حيث أن الطرف الأولى شركة متخصصة فى مجال الإستثمار العقارى وتمتلك جميع وحدات مشروع The
                                MarQ المقام على مساحة 26 فدان بمدينة القاهرة الجديدة محددة المعالم والإحداثيات طبقاً لما
                                سيوضح بهذا العقد وملحقاته وما يشتمل عليها من مناطق عامة وخدمية بموجب عقد تطوير المؤرخ في
                                1-7-2019 ، وحدود
                                <br/>
                                المشروع كالآتى:
                                <strong>الحد الشمالى:</strong>
                                الحد الشمالى: طريق بعرض 59 متر.
                                <br/>
                                <strong>الحد الغربي:</strong>
                                مشروع ماونتن فيو اي سيتي.
                                <br/>
                                <strong>الحد الجنوبى:</strong>
                                مشروع ماونتن فيو اي سيتي.
                                <br/>
                                <strong>الحد الشرقى:</strong>
                                مشروع ماونتن فيو اي سيتي.

                                <br/>
                                وحيث أن الطرف الثانى قد إطلع على الرسومات الهندسية الخاصة بالمشروع ووحداته السكنية ورغب
                                فى شراء وحدة سكنية بالمشروع ، وحيث لاقت هذه الرغبة قبولا لدى الطرف الأول فإتفق الطرفان
                                على إبرام هذا العقد وبعد أن أقر كل طرف بأهليته المعتبرة قانونا للتعاقد وذلك وفقا للأحكام
                                والشروط التالية :
                            </p>
                            <strong>
                                <center>التعريفات</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                <strong>
                                    أى كلمة أو عبارة من الكلمات أو العبارات المستخدمة بهذا العقد والواردة فيما يلي ستحمل
                                    المعنى المحدد لها أمامها:
                                    العقد:
                                </strong>
                                يعنى عقد بيع الوحدة السكنية هذا وجميع ملحقاته تم توقيعها فى تاريخ السريان أو بعدها بناءً
                                على موافقة الأطراف.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>المشروع:</strong>
                                عنى مشروع The MarQ المقام على قطعة الأرض محددة المعالم والإحداثيات طبقاً لما سيوضح بهذا
                                العقد وملحقاته بمساحة 26 فدان تحت العجز والزيادة بمدينة القاهرة الجديدة.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>الوحدة:</strong>
                                تعنى الوحدة الموضحة تفصيلاً بالبند الثانى من هذا العقد.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>المساحات والمرافق المشتركة:</strong>
                                تعنى جميع المساحات والمرافق داخل المشروع المخصصة للإستعمال المشترك لملاك الوحدات السكنية
                                وتشمل على سبيل المثال لا الحصر البوابات والطرق والممرات والمداخل وشبكات البنية التحتية،
                                ولا تدخل ضمنها المناطق الخدمية أو التجارية.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>المناطق العامة:</strong>
                                هى كامل المساحة داخل المشروع فيما عدا الوحدات السكنية، والمساحات والمرافق المشتركة
                                والمناطق التجارية والخدمية.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>:المناطق التجارية والخدمية:</strong>
                                عنى جميع المناطق داخل المشروع والتى يخصصها البائع كمناطق تجارية وخدمية والتى لا تدخل ضمن
                                المنافع المشتركة ويملك البائع وحده حق تطويرها واستغلالها والتصرف فيها.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>مهله التشطيبات:</strong>
                                تعنى الفترة التى يلتزم بها الطرف الثانى خلالها للإنتهاء من أعمال التشطيبات الداخلية
                                والمحددة بمدة اقصاها اثني عشر شهراً من تاريخ استلام الوحدة السكنية.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>مواصفات الوحدة:</strong>
                                تعنى تلك المواصفات الواردة بملحق الرسومات والمواصفات المتفق عليها بين الأطراف وجميع
                                المشتملات الخاصة بالوحدة السكنية والواردة تفصيلاً بالملحق رقم (3) من هذا العقد.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>شركة الإدارة:</strong>
                                عنى الشركة التى تتولى إدارة المشروع بعد تمام تنفيذ مراحل المشروع وتنفيذ جميع الحقوق
                                والإلتزامات المنصوص عليها فى هذا العقد.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>وديعة الصيانة:</strong>
                                تعنى المبلغ المحدد بنسبة 8% من إجمالى ثمن الوحدة المشار إليها فى البند (15) من هذا العقد
                                والتى يتم ايداعها بالبنك للصرف على إدارة
                                وتشغيل وصيانة وتجديد المشروع، على ان تتولى شركة الإدارة جميع المهام طبقاً لما هو منصوص
                                عليه فى هذا العقد.
                            </p>
                            <p class="text-right">
                                <strong>الخدمات الفندقية:</strong>
                                الخدمات التى يقدمها الطرف الأول أو شركة الإدارة أو من يفوضه بذلك لأصحاب الوحدات السكنية
                                مقابل مبلغ سنوى قيمة الخدمة للطرف الأول وهى على سبيل المثال لا الحصر: تقديم خدمات
                                النظافة - غسيل الملابس – خدمات تقديم الطعام طبقا للنظم واللوائح التى سيتم تحديدها فيما
                                بعد.
                            </p>
                            <!--                            <p class="text-right">-->
                            <!--                                <strong>:</strong>-->

                            <!--                            </p>-->
                            <strong>
                                <center>البند الأول</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>التمهيد</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">يعتبر التمهيد السابق والملاحق المرفقة بهذا العقد والموقعة بين الطرفين
                                والتخطيط العام للمشروع والشروط والمواصفات العامة ومواصفات التشطيب جزء لا يتجزأ من هذا
                                العقد ومكملا ومتمماً لبنوده وأحكامه.
                            </p>
                            <strong>
                                <center>البند الثاني</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الوحدة المبيعة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                البند الثانى
                                الوحدة المبيعة
                                2-1 باع وأسقط وتنازل الطرف الأول للطرف الثاني القابل بذلك الوحدة السكنية رقم (
                                <t t-esc="o.property_id.property_code"/>
                                )
                                وتبلغ إجمالى مساحة الأرض المقام عليها الوحدة (223.58) متر مربع على المشاع واجمالي مساحة
                                المباني(
                                <t t-esc="o.property_space"/>
                                )
                                متر مربع – وجميع المساحات الموضحة تحت العجز والزيادة - على ان يكون هذا
                                البيع معلقاً على شرط واقف وهو سداد كامل المبالغ المبينة بالملحق رقم (1) فى مواعيد
                                إستحقاقها ، ولا يحق للطرف الثانى التصرف فى الوحدة المبيعه بأى شكل من أشكال التصرف إلا
                                بعد سداد هذه المبالغ فى مواعيد إستحقاقها و يعتبر هذا العقد عقد تخصيص للوحدة إلى حين سداد
                                كامل الثمن.
                                2-2 اتفق الأطراف على ان المساحات الخاصة بالوحدة السكنية خاضعة للعجز والزيادة بحسب القياس
                                على الطبيعة عند التسليم ووفقاً للمساحات الداخلية والفراغات وقد إتفقا على أنه فى حالة
                                الاختلاف عند القياس على الطبيعة بمعدل 5% سواء بالزيادة أو النقصان فإنها لا تؤثر على ثمن
                                الوحدة السكنية ولا يحق لأحد الأطراف المطالبة بفروق الأسعار ، إلا إذا تجاوزت مساحات العجز
                                أو الزيادة 5% يتم تسوية فروق الأسعار وفقا لسعر الوحدة الوارد بهذا العقد .
                                • ملكية المناطق التجارية والخدمية:
                                2-3 اتفق الأطراف على أن يحتفظ الطرف الأول بمفرده بملكية كامل أراضى ومبانى المناطق
                                التجارية والخدمية والمناطق العامة التى سوف تقام على أرض المشروع ويحتفظ كذلك بما يتبعها
                                من حقه فى إستعمالها وإستغلالها والتصرف فيها وإدارتها وما يتم الحاقه بها من أراضى
                                وإنشاءات فى المستقبل حيث لا تدخل ضمن المنافع والمرافق المشتركة الخاصة بأرض المشروع
                                المشار اليه فى هذا العقد.
                                2-4 يحق للطرف الأول إستعمال واستغلال والانتفاع بالمناطق العامة بالمشروع والمناطق
                                التجارية والخدمية بما تدره من عوائد مالية وذلك بإنشاء مناطق خدمية وتجارية وأن يضع لها
                                اللوائح المنظمة التى تحدد شروط وأحكام الإستخدام وذلك وفقاً لما يراه الطرف الأول منفرداً
                                ودون أي إعتراض من الطرف الثانى.
                                2-5 لا يحق للطرف الثانى بعد إستلام الوحدة الإعتراض على أى أعمال تتم داخل أرض المشروع فى
                                سبيل الإنتهاء من اعمال المشروع وبناء الوحدات السكنية أو الخدمية أو التجارية أو القيام
                                بأعمال اللاند سكيب وكافة انواع المرافق وكذلك أعمال الصيانة.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثالث</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الثمن وطريقة السداد</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                تم هذا البيع مقابل مبلغ إجمالى وقدره
                                <t t-esc="o.property_price"/>
                                (
                                 <t t-esc="o.get_price()"/>
                                ) ،يتم سداده وفقاً للملحق رقم (1).
                                3-2 فى حالة رغبة الطرف الثانى فى تعجيل سداد أحد الأقساط المستحقة للطرف الأول، فعليه
                                يلتزم بتقديم طلب إلى الطرف الأول ليوافق عليه وفقاً لإرادته المنفردة.
                            </p>


                            <strong>
                                <center>البند الرابع</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الإخلال بالسداد</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">4-1 يلتزم الطرف الثانى بسداد كامل الثمن المتفق عليه للطرف الأول طبقاً
                                للأقساط والمواعيد المحددة بالملحق رقم (1) من هذا العقد، وفى حالة التأخر أو التخلف أو
                                الإمتناع عن السداد أو عن سداد أحد الاقساط المتفق عليها في الموعد المحدد له لمدة عشرة
                                أيام يستحق عليها غرامة تأخير قدرها 1.5% من قيمة القسط عن كل شهر تأخير أو جزء من الشهر
                                بداية من تاريخ القسط المتأخر وحتى تاريخ السداد.
                                4-2 فى حالة استمرار تأخر أو امتناع أو تخلف الطرف الثانى عن سداد أحد الأقساط المستحقة
                                طبقاً لهذا العقد لمدة تزيد عن ثلاثة أشهر من تاريخ حلول ميعاد الاستحقاق اعتبر هذا العقد
                                مفسوخاً من تلقاء نفسه بدون الحاجة إلى تنبية أو انذار أو إستصدار حكم قضائى بذلك أو اتخاذ
                                أية إجراءات قضائية أو غير قضائية وكذلك استرداد الوحدة من حيازة الطرف الثانى أو أى يد
                                كانت والتصرف فيها بأى وسيلة كانت ودون إبداء ثمة اعتراض من جانب الطرف الثانى ويتم رد
                                المبالغ الذى قام بسدادها الطرف الثانى وذلك بعد خصم (10%) من إجمالى قيمة الوحدة السكنية
                                مقابل الأضرار الناشئة عن هذا الإخلال كتعويض اتفاقى غير خاضع لرقابة القضاء بالإضافة إلى
                                غرامات التأخير المقررة، على ان يتم رد المبلغ بعد الخصم المذكور خلال مدد مماثلة للأقساط
                                والمدد التى تم بها السداد من قبل الطرف الثانى، وذلك بعد إسترداد الوحدة من حيازة الطرف
                                الثانى.
                                4-3 لا يعتبر عدم تمسك الطرف الأول بالفسخ بسبب التأخير أو التخلف أو الامتناع عن الدفع
                                بالنسبة إلى أى أحد الأقساط تنازلاً منه عن التمسك به بالنسبة إلى أى إخلال أخر بالدفع.
                                4-4 وفي كل الحالات يحق للطرف الأول عدم تسليم الوحدة السكنية للطرف الثانى إلا بعد سداد
                                كامل الثمن بالاضافة إلى اي غرامات تأخير فى حالة تكرار التأخير عن السداد كما هو منصوص
                                عليه فى البند (3) من هذا العقد.
                            </p>
                            <strong>
                                <center>البند الخامس</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>سند الملكية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                آلت ملكية الأرض ووالوحدات السكنية وكافة المبانى والإنشاءات التى ستقام عليها للطرف الأول
                                عن طريق عقد التطوير المؤرخ في 1-7-2019 طبقا لعقد التطوير بنظام المشاركة المحرر بتاريخ
                                ٢١/٥/٢٠١٥ بين هيئة المجتمعات العمرانية و شركة ماونتن فيو للتنمية و الاستثمار العقاري و
                                ذلك عن قطعة الارض رقم ٩ بالامتداد الشرقي لمدينة القاهرة الجديدة.
                            </p>
                            <strong>
                                <center>البند السادس</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>العدول عن الشراء</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                فى حالة إبداء الطرف الثانى رغبته فى العدول عن شراء الوحدة السكنية وفسخ العقد واسترداد
                                المبالغ المدفوعة من جانبه، فعليه تقديم طلب للطرف الأول بهذه الرغبة ليتم إبداء الرأى من
                                جانب الطرف الأول فى خلال (30) يوم، وفى حالة موافقة الطرف الأول يتم خصم مبلغ يعادل (10%)
                                من إجمالى ثمن الوحدة المبيعة كتعويض اتفاقى عن طلب العدول وفسخ العقد لا يخضع لرقابة
                                القضاء، على أن يتم سداد باقى المبلغ بعد خصم التعويض الإتفاقى خلال مدد مماثلة لمدد السداد
                                من قبل الطرف الثانى، كما يحق للطرف الأول رفض إعادة الوحدة السكنية وفسخ العقد إلا بعد
                                إيجاد مشترى جديد للوحدة السكنية بناءً على الطلب المقدم من الطرف الثانى والمتضمن رغبته فى
                                إعادة الوحدة السكنية وفسخ التعاقد.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند السابع</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>التصرف فى الوحدة السكنية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                7-1 لا يجوز للطرف الثانى أو خلفه العام أو الخاص التصرف فى الوحدة السكنية بأى وجه من أوجه
                                التصرفات أو ترتيب اى حقوق عينية أصلية أو تبعية وفى حالة رغبة الطرف الثانى فى التصرف فى
                                الوحدة قبل سداد كامل الثمن يستلزم الحصول على موافقة كتابية من الطرف الاول بشرط سداد جميع
                                الاقساط المستحقة واية مبالغ اخري علي الطرف الثاني وذلك قبل التصرف فى الوحدة وفي حالة
                                مخالفة ذلك يعتبر هذا العقد مفسوخاً من تلقاء نفسه دون الحاجة إلى إنذار أو استصدار حكم
                                قضائى أو اتخاذ أى إجراءات قانونية وكذلك استرداد الوحدة من حيازة الطرف الثانى أو أى يد
                                أخرى، مع أحقية الطرف الأول في الحصول على تعويض إتفاقي يعادل نسبة (10%) من إجمالي ثمن
                                الوحدة المبيعة لا يخضع لرقابة القضاء مع سداد باقي المبلغ بعد خصم التعويض الإتفاقي خلال
                                مدد مماثلة لمدد السداد من قبل الطرف الثانى.
                                7-2 فى حالة وفاة الطرف الثانى – لا قدر الله - قبل سداد كامل الثمن فيحل محله ورثته شريطة
                                إبداء الرغبة فى ذلك خلال شهر من تاريخ الوفاة وشريطة التزام ورثتة بكامل الإلتزامات
                                المقررة فى هذا العقد على الطرف الثانى، وفى حالة طلبهم العدول عن الشراء يسرى عليهم احكام
                                العدول وفقاً لما تم النص عليه بالبند (6) من هذا العقد.
                                7-3 لا يسرى أى تنازل من قبل الطرف الثانى إلا بموافقة كتابية من الطرف الأول، على الا يسرى
                                ذلك التنازل إلا بعد سداد كافة الغرامات والمتأخرات أو أى مصاريف أخرى طبقاً لهذا العقد على
                                الوحدة السكنية للطرف الأول.
                                7-4 يلتزم الطرف الثانى بسداد كافة الضرائب العقارية على الوحدة السكنية المترتبة على هذا
                                العقد أو فى حالة أى بيع أو تنازل عن الوحدة السكنية للغير بتاريخ لاحق على تاريخ سريان هذا
                                العقد، على أن يلتزم بتقديم ما يفيد سداد الضرائب العقارية الخاصة بالوحدة عند الإستلام.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثامن</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>المعاينة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                8-1 يقر الطرف الثانى بالإطلاع على كافة المستندات والعقود والقرارات الخاصة بأرض المشروع
                                وكذلك الرسومات الهندسية ونموذج البناء ومواصفات إقامة الوحدة السكنية وقبل الشراء بناءً
                                على ذلك.
                                8-2 كما يقر بمعاينة الأرض المزمع إنشاء الوحدة السكنية عليها معاينة تامة نافية للجهالة
                                وعلمه التام بأرض وموقع المشروع.
                                8-3 يقر الطرف الثانى بعدم إمكانية تغيير مكان الوحدة أو تغيير موقعها أو إجراء أى تعديل
                                يخالف المواصفات البنائية للوحدة محل العقد، كما يقر بإنتفاعه بالوحدة السكنية للغرض الذى
                                خصصت من أجله وهو الإستغلال السكنى بحيث لا يجوز له أو لخلفه العام أو الخاص تغيير ذلك
                                الغرض لأستغلاله فى أى نشاط أخر.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند التاسع</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>تسليم الوحدة المبيعة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                9-1 اتفق الأطراف على التزام الطرف الأول بتسليم الوحدة السكنية محل هذا العقد للطرف الثانى
                                خلال (4) سنوات من تاريخ سريان هذا العقد.
                                9-2 يتعهد الطرف الأول بتسليم الوحدة السكنية محل التعاقد بدون تشطيب وفقاً للرسومات
                                والمواصفات المتفق عليها بهذا العقد، وذلك بموجب إخطار يوجه الى الطرف الثانى لإستلام
                                الوحدة السكنية، على ان يتم التسليم بموجب محضر تسليم موقع من الأطراف. أما فى حالة عدم
                                حضور الطرف الثانى لإستلام الوحدة فى الميعاد المحدد دون إبداء سبب كاف فإنه يعتبر فى حكم
                                المستلم للوحدة كاملة وسليمة وتشتمل على كل المواصفات المتفق عليها.
                                9-3 لا يحق للطرف الثانى بعد استلام الوحدة مقاضاة الطرف الأول أو اتخاذ اى إجراء قضائى
                                نتيجة لأعمال البناء أو الأعمال الإنشائية الخاصة بالوحدة.
                                9-4 فى حالة تأخر الطرف الأول فى تسليم الوحدة السكنية للطرف الثانى فى الميعاد المتفق عليه
                                طبقاً لهذا العقد، فإن الطرف الأول يلتزم بسداد غرامة تأخير بحد اقصى (3)% من اجمالى
                                المبالغ المسددة من قبل الطرف الثانى كتعويض إتفاقى، على ان تفرض تلك الغرامة بعد الحصول
                                على فترة سماح (12) شهر من تاريخ التسليم المتفق عليه، على ألا تسرى تلك الغرامة فى الحالات
                                الاتية:-
                                • إذا كان السبب فى التأخير قوة قاهرة أو لسبب لا دخل لإرادة الطرف الأول فيها أو بسبب
                                تأخير أحد السلطات المختصة فى مصر فى إصدار التراخيص أو التصاريح أو الموافقات المطلوبة
                                للقيام بالأعمال المتفق عليها فى هذا العقد.
                                • تخلف أو تأخر أو امتناع الطرف الثانى عن سداد الأقساط المستحقة كما هو موضح بهذا العقد،
                                أو سداد أية التزامات مالية أخرى مستحقة طبقاً لهذا العقد.
                                • وفى جميع الحالات لا يحق للطرف الثانى التوقف عن سداد المبالغ المستحقة للطرف الأول طبقاً
                                لهذا العقد بسبب التأخير فى تسليم الوحدة السكنية.
                                9-5 اتفق الأطراف على أنه من تاريخ إستلام الطرف الثانى للوحدة السكنية إستلاماً فعلياً أو
                                حكمياً أن يكون مسئولاً عنها مسئولية كاملة دون أدنى مسئولية على الطرف الأول وكذلك سداد
                                كافة التكاليف الخاصة بها ومنها على سبيل المثال لا الحصر: المياة والكهرباء والغاز والصرف
                                الصحى والإتصالات وكافة تكاليف المرافق أو الخدمات الأخرى.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند العاشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>التشطيبات</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                10-1 يوافق ويلتزم الطرف الثانى عند توقيع هذا العقد بإصدار شيك بقيمة 5% من قيمة الوحدة
                                المبيعه ويشار اليه بمبلغ تأمين التشطيبات على أن يرد الى الطرف الثانى فى حالة الإنتهاء من
                                التشطيبات خلال المدة المذكورة شريطة عدم حدوث اى مخالفات أو تلفيات بالملكيات العامة أو
                                الخاصة او اى مرافق عامة بالمشروع،
                                10-2 يقر الطرف الثانى بموافقته على السماح لممثلي الطرف الأول بالدخول الى الوحدة السكنية
                                لمتابعة أعمال التشطيبات الداخلية.
                                10-3 يلتزم الطرف الثانى بالإنتهاء التام من التشطيبات الداخلية خلال مدة (12) شهر من تاريخ
                                استلام الوحدة السكنية، وفى حالة عدم انتهاء الطرف الثانى من التشطيبات الداخلية خلال المدة
                                المذكورة أو إحداثه أى تلفيات بالملكيات العامة أو الخاصة او اى من المرافق عامة بالمشروع
                                يحق للطرف الأول تحصيل غرامة من مبلغ التامين المشار اليه فى هذا البند وذلك بواقع 1% من
                                قيمة مبلغ تأمين التشطيبات عن كل شهر تأخير أو جزء من الشهر ، على ان يتم فسخ هذا العقد فى
                                حالة عدم الانتهاء من التشطيبات الداخلية للوحدة السكنية خلال مدة (16) شهر من تاريخ استلام
                                الوحدة السكنية مع أحقية الطرف الأول بالمطالبة بالتعويض بناءً على المخالفة المنصوص عليها
                                فى هذا العقد.
                                10-4 لا يحق للطرف الثانى القيام بتعديلات على التشطيبات الخارجية للوحدة السكنية بأى شكل
                                من الأشكال أو القيام بأية تغييرات على أياً من ملحقات الوحدة السكنية.
                                10-5 يلتزم الطرف الثانى بتركيب عدادات المياه أو الكهرباء أو اى مرافق أخرى أو مصادر طاقة
                                على اختلاف انواعها سواء عن طريق التعاقد مع الطرف الأول أو شركة الإدارة أو الجهات التى
                                يتعاقد معها الطرف الأول أو شركة الإدارة وفقاً لما يقرره الطرف الأول.
                                10-6 يتعهد الطرف الثانى فى حالة حدوث اى تلفيات بأى من مبانى المشروع أو المرافق العامة أو
                                الحدائق نتيجة لأعمال التجديدات أو الصيانات أو التشطيبات بصفة عامة ان يقوم باصلاحها على
                                نفقتة الخاصة فى خلال الفترة التى يحددها الطرف الاول، على ان الإخلال بهذا الإلتزام
                                إخلالاً بشرط جوهرى بهذا العقد، وفى حالة مخالفة الطرف الثانى للإلتزامات المشار اليها يحق
                                للطرف الاول اتخاذ ما يلزم لإصلاح تلك المخالفات على نفقة الطرف الثانى.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الحادى عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>تهدم أو هلاك الوحدة المبيعة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                فى حالة تهدم أو هلاك الوحدة المباعة لأى سبب من الأسباب يصبح من حق الطرف الثانى بناء نفس
                                المبنى علي نفقته الخاصة وذلك بنفس المواصفات و الطراز والموقع بعد الحصول على موافقة
                                كتابية من الطرف الأول على التصاميم الخاصة بالمبنى.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثانى عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>التنازل عن حق الشفعة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                لا يجوز للطرف الثانى أو خلفه العام أو الخاص مباشرة حق الشفعة فى أى بيع يصدر من الطرف
                                الأول أو أى من ملاك الوحدات السكنية للمشروع ويعتبر توقيع المشترى على هذا العقد تنازلاً
                                منه عن الاخذ بحق الشفعة.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثالث عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الحوالة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">إتفق الأطراف على أنه يحق للطرف الأول إحالة كل أو بعض الإلتزامات أو
                                الحقوق المنصوص عليها فى هذا العقد للغير، ويعتبر توقيع الطرف الثانى على هذا العقد قبولاً
                                منه لهذه الحوالة.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الرابع عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>إدارة المشروع</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                14-1 من المتفق عليه بين الأطراف أن المشروع يتميز بطابع حضاري ونسق معماري ذو طبيعة خاصة
                                مما يستوجب بذل عناية خاصة لضرورة الحفاظ على الشكل والطراز المعماري الخاص بالمشروع الأمر
                                الذي يعود بالنفع العام على الطرفين. لذا يوافق المشتري بموجب توقيعه على هذا العقد بقبوله
                                وموافقته على تولى الطرف الأول أو من يفوضه مهمة إدارة المشروع عن طريق شركة الإدارة
                                والإشراف على المساحات والمرافق المشتركة والخدمات والحدائق العامة داخل المشروع وكذلك
                                تنفيذ أعمال الصيانة لجميع خدمات ومرافق المشروع وكل ما شأنه المحافظة على استمرار الانتفاع
                                بالمنافع والمرافق العامة المخصصة للمشروع على اكمل وجه.
                                14-2 يقبل المشتري بموجب هذا العقد التوقيع على إقرار (ملحق رقم 5) يفوض بموجبه الطرف
                                البائع أو من يفوضه في ذلك
                                بالإدارة والإشراف علي الخدمات العامة والمرافق داخل المشروع ، ويعتبر هذا التفويض غير قابل
                                للإلغاء ويعد جزءا لا يتجزأ من هذا العقد .
                                14-3 كما يفوض الطرف الثانى الطرف الأول ويقر بموافقته على تأسيس شركة لإدارة المشروع فور
                                تحقق الشروط التى ينص عليها القانون، على ان تتولى شركة الإدارة بمعرفتها أو بواسطة التعاقد
                                مع شركات إدارة متخصصة مهمة إدارة المشروع، وفى هذا الشأن يفوض الطرف الثانى الطرف الأول فى
                                اتخاذ كافة الإجراءات لتأسيس شركة الإدارة.
                                14-4 كما يعتبر توقيع الطرف الثانى على هذا العقد بمثابة إقرار بالموافقة غير مشروط ولا
                                رجعة فيه على تولى الطرف الأول مجلس إدارة شركة الإدارة أو رئاسة اتحاد الشاغلين فور تأسيس
                                اى منهم او كلاهما، ويقر الطرف الثانى بقبوله والتزامه بأحكام النظام الاساسى لإتحاد
                                الشاغلين او شركة الإدارة المبين بقانون البناء، كما يلتزم بالإنضمام لعضوية الجمعية
                                العمومية لإتحاد الشاغلين أو شركة الادارة،على ان تنتهى عضويته بمجرد انتهاء شغله للوحدة
                                على ان يظل متضامن مع الشاغل الجديد عن اية التزامات تقررت قبل تركه الوحدة السكنية.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الخامس عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>وديعة الصيانة</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                15-1 يلتزم الطرف الثانى بسداد نسبة 8 % من إجمالى ثمن الوحدة السكنية على ان يتم تحرير
                                شيكات بقيمة مبلغ الصيانه عند التوقيع على هذا العقد ويكون تاريخ أستحقاقها بعد ثلاث سنوات
                                من تاريخ هذا العقد على النحو المبين بالملحق رقم (1) ، وذلك بغرض تجميع الموارد المالية
                                لصالح المشروع والتى يتم تحصيلها من جميع ملاك الوحدات السكنية ليتم ايداعها كوديعة بأسم
                                الطرف الأول للصرف من عوائدها على إدارة وتشغيل وصيانة وتجديد الأجزاء والمرافق العامة
                                بالمشروع، وفى حالة عدم كفاية مبلغ الوديعة للأعمال السابق ذكرها يلتزم الطرف الثانى بسداد
                                فرق مبلغ الصيانة الخاصة بتلك الخدمات والأعمال للطرف الأول، كما يلتزم الطرف الثانى مع اى
                                مستأجر لوحدته السكنية عن القيام بالوفاء بكافة الإلتزامات المنصوص عليها فى هذا العقد، وفى
                                حالة التاخير عن سداد تلك المستحقات يلتزم الطرف الثانى بسداد غرامة تأخير تقدر بنسبة 1.5%
                                من قيمة المبالغ عن كل شهر أو جزء من الشهر تأخير حتى تمام السداد، ويكون التزام المشترى
                                بسداد تلك القيمة التزاماً جوهرياً يترتب على الإخلال به ذات الحكم المقرر لأقساط ثمن
                                الوحدة المبيعة على نحو ما ورد بهذا العقد.
                                15-2 مع عدم الإخلال بالبند السابق ، يوافق الطرف الثانى صراحة فى حالة الإمتناع عن سداد
                                فروق مصاريف الصيانة المخصصة لوحدته بالآتى:-
                                • يحق للطرف الأول أو شركة الإدارة الصرف من قيمة الوديعة نفسها فى حال عدم كفاية فوائد
                                مبلغ الوديعة فى تغطية حصة الوحدة السكنية من مصاريف الصيانة أو التجديد، ويعتبر توقيع
                                الطرف الثانى على هذا العقد بمثابة تفويض للطرف الأول أو لشركة الإدارة فى الصرف من مبلغ
                                الوديعة لإستكمال حصة الوحدة فى مصاريف التشغيل والصيانة.
                                • يعتبر باقى مبلغ الوديعة بعد سداد فروق الصيانة مدفوع من الطرف الثانى تحت حساب مصاريف
                                الصيانة يتم خصم حصة الوحدة فى السنوات التالية من ذلك المبلغ حتى تمام نفاذه ويلتزم الطرف
                                الثانى بعد ذلك بسداد كامل حصة الوحدة من مصاريف.
                                • يحق للطرف الأول أو شركة الإدارة، حال استمرار امتناع الطرف الثانى عن السداد، منع تزويد
                                الوحدة المباعة بأية خدمات أو مرافق حتى تمام سداد أية مبالغ مستحقة على الوحدة أو أية
                                غرامات تأخير مستحقة من الطرف الثانى، وفى حالة نفاذ مبلغ الوديعة يلتزم الطرف الثانى
                                بإعادة سداد مبلغ الوديعة واستكمال قيمتها بنفس الشروط المنصوص عليها فى هذا العقد.
                                15-3 يقر ويوافق الطرف الثانى على أن الطرف الأول أو من يعهد اليه صيانة وإدارة المشروع
                                يتولى إدارة الحساب المخصص لهذه المهام منفردا وذلك لتحقيق أفضل أستخدام للعوائد المذكورة
                                بما يخدم المشروع وشاغلى وحداته، على أن يكون ذلك تحت رقابة وإشراف مراقب حسابات يعين من
                                قبل الطرف الاول منفرداً ويقوم بعمل تقرير أعمال سنوى عن كافة التكاليف والمصاريف الخاصة
                                بإدارة وصيانة المشروع.
                                15-4 وبعد إصدار تقرير الأعمال السنوى من مراقب الحسابات- المعين من قبل البائع- والذى يكون
                                ملزماً لأطراف العقد، وفى حالة أن العوائد البنكية المستحقة لا تكفى لتغطية تكاليف أعمال
                                الصيانة والإدارة اللازمة التى يحددها البائع أو من يعهد اليه صيانة وإدارة المشروع بسبب
                                زيادة النفقات والمصروفات أو تغطية العجز ما بين المصروفات الفعلية والمدفوعة أو زيادة
                                معدلات التضخم أو ارتفاع الاسعار أو تكاليف مجمل الأعمال وتكاليف الإحلال والتجديد للمرافق
                                العامة الأجهزة والأدوات والآلات، يلتزم الطرف الثانى بسداد الزيادة المقررة دفعة واحدة
                                للطرف الأول أو شركة الإدارة أو من يعهد إليه صيانة وإدارة المشروع بموجب إخطار كتابى صادر
                                من البائع أو من يعهد اليه صيانة وإدارة المشروع ويقوم البائع بإرسال إخطار الى المشترى
                                موضحاً فيه سبب هذه الزيادة ومجال صرفها، وذلك حسبما يسفر عنه المركز المالى الخاص بالادارة
                                والصيانة والذى يعده مراقب الحسابات المعتمد (حساب إدارة وصيانة المشروع) والمرفق بالإخطار
                                المذكور لاستمرارية الصرف منها على إدارة وتشغيل المرافق العامة للمشروع (الصيانة والأمن
                                والحراسة والرى وإنارة المشروع وجمع القمامة ونظافة الطرق والمساحات الخضراء)، ويعد هذا
                                التزاماً جوهرياً من الطرف الثانى باعتبار أن الصيانة لعناصر المشروع من شأنها الحفاظ على
                                الطابع المتميز للمشروع.
                                15-5 كما ان كشوف الحسابات والمطالبات المالية وتقرير الأعمال المالية وتقرير الأعمال
                                السنوى الصادر من مراقب الحسابات المذكور نهائية ومصدقاً عليها من الطرف الثانى ولا يجوز له
                                الاعتراض عليها أو التظلم منها أو المعارضة فيها بأى وجه من الأوجه ولا تخضع لدعاوى الحساب
                                أو الحق فى الحبس بعد خمسه أيام من تاريخ إخطاره بها على عنوانه الموضح بهذا العقد أو
                                الوحدة السكنية المبيعة محل هذا العقد - فى حال استلامها- بصورة من كشف الحساب المرسل
                                مصدقاَ على صحته من الطرف الثانى وصحة الوثائق والمستندات المستمدة منها إذا لم يتم
                                الاعتراض عليها خلال المدة المذكورة التى تبدأ من تاريخ الاستلام الفعلى أو الحكمى.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند السادس عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الخدمات الفندقية واللائحة الداخلية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                16-1 من المتفق عليه بين الأطراف أن الطرف الأول هو المسئول عن تقديم الخدمات الفندقية
                                للوحدة السكنية وفقاً للأحكام والشروط والضوابط التى يتم تحديدها من قبل الطرف الأول، كما
                                يحق للطرف الأول تفويض شركة أخرى للقيام بتقديم الخدمات الفندقية.
                                16-2 للطرف الثانى الحق فى التمتع بالخدمات الفندقية وفقاً للأحكام والشروط والضوابط التى
                                يتم تحديدها من قبل الطرف الأول ويتم سداد مقابل الخدمة سنوياً للطرف الأول طبقاً للأسعار
                                المتفق عليها والمعلنة من قبل الطرف الاول.
                                16-3 يلتزم الطرف الثانى بكافة القواعد واللوائح التى يفرضها الطرف الأول والخاصة باستخدام
                                الخدمات الفندقية بما فى ذلك الحد الأقصى لعدد المنتفعين بتلك الخدمات بما يتناسب مع عدد
                                غرف الوحدة المبيعة له على النحو الذى يقررة الطرف الأول من حين لآخر.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند السابع عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>اللافتات والإعلانات</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                يتمتع الطرف الأول بالحق الحصرى فى وضع ونشر الإعلانات واللافتات فى المناطق العامة
                                والمفتوحة أو داخل الأجزاء المشتركة والمناطق الترفيهية، وله الحق فى تحصيل ايرادات وعوائد
                                تلك الإعلانات وفقاً لما يراه، كذلك له الحق فى الرقابة علي تنظيم ووضع الإعلانات واللافتات
                                الترويجية مهما كان غرضها فى أى منطقة داخل المشروع.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثامن عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>اسم المشروع والعلامة التجارية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                فى حالة تكوين اتحاد شاغلين لا يحق لذلك الإتحاد تغيير اسم المشروع أو العلامة التجارية
                                الخاصة بالمشروع الا بناءً على رغبة منفردة من الطرف الأول، كما يتمتع الطرف الأول بكافة
                                حقوق الملكية الفكرية للإسم التجارى والعلامة التجارية الخاصة بالمشروع طبقاً لما يقرره
                                أحكام القانون.
                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند التاسع عشر</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الحقوق العينية – العيوب الظاهرة والخفية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                يضمن الطرف الأول خلو الوحدة السكنية محل العقد وملحقاتها من كافة الحقوق العينية الاصلية
                                والتبعية وكذا خلوها من العيوب الظاهرة والخفية وأن الوحدة السكنية مطابقة للرسومات
                                الهندسية المعتمدة وكذلك طبقاً للوائح والقوانين المعمول بها وكذا المواصفات الخاصة
                                والمحددة بهذا العقد.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند العشرون</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>التزامات الطرف الثانى</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                20-1استعمال المرافق المشتركة
                                20-1-1 يلتزم الطرف الثانى عند انتفاعه واستغلاله للوحدة السكنية المبيعة له بموجب هذا
                                العقد وملحقاته بإحترام وتنفيذ القواعد والاحكام الخاصة التي تنظم استغلال واستخدام المرافق
                                والمنافع والأماكن المخصصة للانتفاع المشترك.
                                20-1-2 كما يلتزم الطرف الثاني بالآتي:
                                20-1-2-1 عدم إجراء أى تغيير أو تعديل بهذة المرافق أو فى أى جزء منها واستعمال المرافق
                                والمنافع المشتركة بالمشروع فيما أعدت له لتظل دائماً في حالة صالحة للاستعمال الأمثل .
                                20-1-2-2 عدم إجراء اى تعديلات فى الأجزاء الفاصلة بين وحدته والوحدات المجاروة بإعتبارها
                                ملكية مشتركة بين الوحدتين الا بموافقة الطرف الأول كتابياً على أى تعديل على ان يضمن
                                التوافق مع التصميمات والمعايير الهندسية الخاصة بالمشروع.
                                20-1-2-3 عدم التنازل عن نصيبه في الأجزاء المشتركة أو المرافق المخصصة لمنفعة ملاك الوحدات
                                السكنية جميعهم ولايجوز بيعها منفصلة عن الوحدة السكنية المبيعة له فلا يجوز بيع أحداهما
                                منفصلاً عن الآخر .

                                20-2 الالتزام بالمحافظة علي المظهر العام للمشروع
                                20-2-1 يلتزم الطرف الثانى حال انتفاعه بالوحدة السكنية موضع العقد بمراعاة القوانين
                                واللوائح المعمول بها والمتعلقة بالصحة العامة لملاك الوحدات السكنية الأخرى كما يلتزم
                                بالآتي:
                                20-2-1-1عدم اجراء اى تعديلات جوهرية في الوحدة السكنية المبيعة من شأنها المساس بالسلامة
                                الإنشائية للمبني او مرافق المشروع .
                                20-2-1-2عدم اجراء اي تعديلات او اضافات او عمل فتحات بواجهات الوحدات السكنية المبيعة له
                                او ملحقاتها بالأجزاء المعدة للانتفاع المشترك إلا بعد الحصول علي موافقة كتابية مسبقة من
                                الطرف الأول او شركة الإدارة وطبقاً للمصاريف الإدارية والهندسية التي يقدرها الطرف الأول
                                في حينه.
                                20-2-1-3عدم إجراء أى تعديلات هندسية بالوحدة السكنية او القيام بتغيير شكلها العام أو
                                لونها أو تعديل الطراز الذى صممت وفقا له وذلك للحفاظ على المظهر الخارجى للوحدة السكنية.
                                20-2-1-4عدم قطع الأشجار أو المزروعات اياً كانت والحفاظ على الحدائق العامة بصفة عامة.
                                20-2-1-5عدم إضافة مبانى اخرى إلى مبانى الوحدة السكنية بخلاف الموضحة بالرسومات الهندسية
                                ولا يجوز اقامة اى مبانى بالحديقة أو الأرض المحيطة بها .
                                20-2-1-6عدم وضع اى لافتات إعلانية أو تجارية إلا بعد الحصول على موافقة كتابية مسبقة من
                                الطرف الأول أو شركة الإدارة حسب الأحوال.
                                20-2-1-7 عدم إستخدام أى أجهزة أو معدات أو مركبات يحدث ضوضاء أو تسبب إزعاج لملاك الوحدات
                                السكنية المجاروة.
                                20-2-1-8عدم الاحتفاظ بأى حيوانات أو طيور من شأنها الإضرار بالصحة العامة لباقى ملاك
                                الوحدات السكنية قبل الحصول علي موافقة كتابية مسبقة من الطرف الأول وبالشروط التي يضعها
                                الطرف الأول أو شركة الإدارة في هذا الخصوص.
                                20-2-1-9عدم استخدام الوحدة المباعة كمستودع أو مخزن بمواد قابلة للاشتعال أو الانفجار مما
                                يعرض سلامة المنطقة السكنية للخطر أو يعرض البيئة للتلوث.
                                20-2-1-10يلتزم الطرف الثاني بتركيب وحات التكييف وكذلك أجهزة استقال القمر الصناعي في
                                الاماكن المخصصة لذلك للحفاظ علي المظهر العام للمشروع.
                                20-2-1-11يلتزم الطرف الثانى بعدم إستخدام الوحدة السكنية محل التعاقد بطريقة تسئ أو تخدش
                                مشاعر الملاك الآخرين للوحدات السكنية وعائلتهم أو تسئ الى سمعة المشروع أو تتعارض مع
                                المستوى الاجتماعى المحترم الذى حرص ملاك الوحدات على توفيره لهم ولعائلتهم
                                20-3 فى حالة إخلال الطرف الثاني بأي من الالتزامات المبينة بهذا البند أو مخالفته لها كان
                                للطرف الأول أو شركة الإدارة إنذاره بإزالة المخالفة خلال مدة (15) يوم من تاريخ الإنذار
                                وإعادة الحال الي ما كانت عليه بمصروفات علي عاتق الطرف الثاني،وفى حالة التقاعس عن ذلك بعد
                                المهلة المحددة يحق للطرف الأول أو شركة الإدارة دون الحاجة الي تنبيه او انذار او اتخاذ اي
                                اجراء قضائي وقف الأعمال المخالفة زازالتها واعادة الحال الي ما كانت عليه بمصروفات تقع علي
                                عاتق الطرف الثاني.
                                20-4 يقر الطرف الثانى بأنه غير خاضع لأحكام الحراسة أو قانون الكسب غير المشروع كما أنه لم
                                يسبق له التورط أو الإتهام فى أى جريمة من جرائم غسيل الأموال طبقا للقانون رقم 80 لسنة
                                2002 ولائحته التنفيذية.

                            </p>
                            <strong>
                                <center>البند الواحد والعشرون</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>القوة القاهرة والظروف الإستثنائية</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">

                                21-1 تعنى أي حادثة أو واقعة – او مزيج بينهما – خارج إرادة الطرف الذى يواجه اياً منها
                                والتى تقيد أو تمنع ادائه لأى من التزاماته ولايستطيع منعها أو التغلب عليها متضمنة أياً من
                                الحوادث او الوقائع التالية بشرط تحقق كلاً من الشروط التى تم ذكرها ومن امثلتها على سبيل
                                المثال لا الحصر:
                                أ- حالة الحرب وذلك سواء كانت معلنة ام لا أو عمل عدائى أو حصار أو ثورة أو تمرد أو أعمال
                                شغب أو إخلال بالنظام العام أو عمل من أعمال الاستيلاء أو المصادرة أو التأميم تقوم به
                                الدولة،
                                ب- إضرابات عامة فى نطاق الدولة،
                                ج- التلوث الإشعاعى أو الكيميائى،
                                د- الحرائق والفياضانات الغير مألوفة والزلازل وجفاف الانهار والعواصف والبرق والأوبئة
                                والحجر الصحى .
                                21-2 في حالة القوة القاهرة، يتم إعفاء كل طرف من الطرفين من أداء التزاماته التعاقدية التي
                                يستحيل تنفيذها، وفيما لم يرد به نص صريح في العقد لا يحق لأي طرف مطالبة الطرف الأخر
                                بتعويضه عن الخسائر الناتجة عن عدم تنفيذ هذه الإلتزامات.
                                21-3 يجب على الطرف الذي تأثر بحالة القوة القاهرة أن يخطر الطرف الأخر بها خلال (7) أيام
                                عمل، وأن يخطره خلال الـ (30) يوم عمل التالية للإخطار بكتاب مبين به طبيعة القوة القاهرة
                                وتأثيراتها الفعلية على التزاماته وحجم ونوعية الأضرار التي أصابته منها والإجراءات
                                المقترحة لإزالة أو تخفيف هذه التأثيرات والأضرار، وفي جميع الأحوال يتعين على الطرفين بذل
                                كل الجهود الممكنة لتخفيف آثار ونتائج القوة القاهرة.
                                21-4 يتعين على الطرف الذي تأثر بحالة القوة القاهرة أن يخطر الطرف الأخر فور انتهائها
                                وبمباشرة التزاماته التي كان مستحيل تنفيذها.
                                21-5 فى حالة القوة القاهرة الممتدة لمده تزيد عن (90) يوما التي تؤدي إلى التوقف الكامل أو
                                الجزئي لتنفيذ المشروع يجب على الطرفين التشاور فيما بينهم لبحث ملاءمة إنهاء العقد أو
                                الإعفاء من جزء من الالتزامات التعاقدية أو منح مدة زمنية إضافية لمدة العقد وفقا لما يتم
                                الإتفاق عليه في حينه.
                                21-6 إذا طرأت ظروف استثنائية عامة وغير عادية لم تكن فى الحسبان على سبيل المثال لا الحصر
                                (إرتفاع شديد في خامات تنفيذ المشروع،إلخ ) ولم يكن في الوسع توقعها وقت إبرام هذا العقد
                                وكان من آثارها جعل تنفيذ التزامات أحد طرفيه مرهقا بحيث يهدده بخسارة فادحة، على الطرفين
                                التشاور فوراً فيما بينهما وبذل كل الجهود الممكنة لإعادة التوازن المالي والزمني للعقد.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثاني والعشرون</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>حل المنازعات والقانون واجب التطبيق</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                يخضع هذا العقد لأحكام القانون المصرى وتختص محاكم القاهرة على إختلاف درجاتها دون غيرها
                                بالفصل في أي نزاع ينشأ عن تنفيذ أو تفسير أوالإخلال بأحكام هذا العقد.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الثالث والعشرون</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>الموطن المختار</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                تكون جميع المراسلات والإخطارات والإعلانات القضائية وما إلى ذلك من مراسلات كتابية على
                                عنوان كل طرف المبين بصدر هذا العقد بإعتباره محلاً مختاراً لكل منهما بحيث تصح وتنفذ فى
                                حقه ما لم يقم بإخطار الطرف الآخر كتابة بأى تعديل على عنوانه المذكور خلال الأسبوع التالى
                                لهذا التعديل وتكون الإخطارات بالبريد المسجل المصحوب بعلم الوصول أو باليد مقابل إيصال
                                بالاستلام أو بإنذار رسمى على يد محضر.

                            </p>

                            <strong>
                                <center>البند الرابع والعشرون</center>
                            </strong>
                            <strong>
                                <center>نسخ العقد ونفاذه</center>
                            </strong>
                            <p class="text-right">
                                نسخ العقد ونفاذه
                                حرر هذا العقد من نسختين أصليتين بيد كل طرف نسخة للعمل بموجبها عند الإقتضاء، وتصبح نافذةً
                                فى حق الأطراف بمجرد توقيعهما عليها وعلى ملاحقها وهى كالتالى :
                                الملحق رقم (1): ملحق سداد ثمن الوحدة.
                                الملحق رقم (2): المخطط العام للمشروع.
                                الملحق رقم (3): المخطط العام للوحدة.
                                الملحق رقم (4): مواصفات تشطيب الوحدة.
                                الملحق رقم (5): تفويض بإدارة وتشغيل وصيانة المشروع.

                            </p>

                            <br/>
                            <br/>
                            <div class="row">
                                <div class="col-6 text-right">الطرف الأول</div>
                                <div class="col-6 text-left">الطرف الثانى</div>
                            </div>

                        </div>
                    </t>
                </t>
            </t>
        </template>
<!--        <report-->
<!--                id="report_contract_reservation_view"-->
<!--                model="contract.reservation"-->
<!--                report_type="qweb-pdf"-->
<!--                string="Contract"-->
<!--                name="add_real_estate.template_contract_reservation"-->
<!--                file="add_real_estate.template_contract_reservation"-->
<!--        />-->

        <record id="report_contract_reservation_view" model="ir.actions.report">
        <field name="name">Contract</field>
        <field name="model">contract.reservation</field>
        <field name="report_type">qweb-pdf</field>
        <field name="report_name">add_real_estate.template_contract_reservation</field>
        <field name="report_file">add_real_estate.template_contract_reservation</field>
        <field name="binding_model_id" ref="add_real_estate.model_contract_reservation"/>
        <field name="binding_type">report</field>
    </record>


    </data>
</odoo>